[
    {
        "id": 3947,
        "ordem": 1,
        "texto": "A\u00e7\u00e3o de Obriga\u00e7\u00e3o de Fazer c/c pedido de Tutela Antecipada de Urg\u00eancia\" em face de Unimed Crici\u00fama Cooperativa Trabalho M\u00e9dico Regi\u00e3o Carbon\u00edfera, dizendo-se usu\u00e1ria de um de seus planos de sa\u00fade, contratado de forma particular.Disse que em decorr\u00eancia de insistentes dores em sua coluna cervical procurou atendimento m\u00e9dico especializado, o qual lhe prescreveu tratamento a base de antibi\u00f3ticos, encaminhando-lhe para avalia\u00e7\u00e3o e tratamento m\u00e9dico com mastologista, j\u00e1 que as dores difusas na coluna teriam rela\u00e7\u00e3o com o tamanho das mamas da autora. Mesmo diagn\u00f3stico foi atestado por segundo m\u00e9dico ortopedista e, diante da aus\u00eancia de sucesso do tratamento medicamentoso e fisioter\u00e1pico, a parte autora consultou-se com m\u00e9dico cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico, o qual atestou que a mesma \"necessita passar pelo procedimento da mamoplastia redutora, por apresentar problemas relacionados com o tamanho da mama.\" (p. 3 da inicial).Acrescentou que diante das prescri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, encaminhou ao plano de sa\u00fade requerido a solicita\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o do procedimento indicado, o que foi negado na seara administrativa, sob o fundamento de expressa exclus\u00e3o contratual e porque tal procedimento cir\u00fargico n\u00e3o constava no rol da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade - ANS.Assim, como a r\u00e9 n\u00e3o autorizou a cirurgia, aforou a presente a\u00e7\u00e3o e requereu a antecipa\u00e7\u00e3o de tutela, para que a requerida autorize a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento cir\u00fargico com cobertura integral e nos moldes indicados pelo m\u00e9dico assistente, com a confirma\u00e7\u00e3o da medida, ao final. Fez os demais requerimentos de praxe, valorou a causa e juntou documentos.O pedido de tutela foi indeferido na decis\u00e3o do evento 4.Citada, a requerida ofereceu resposta em forma de contesta\u00e7\u00e3o (evento 11). N\u00e3o apresentou preliminares. No m\u00e9rito, asser"
    },
    {
        "id": 1270,
        "ordem": 2,
        "texto": "RECURSO C\u00cdVEL No 5016894-09.2021.8.24.0091/SC RELATOR: Juiz de Direito Alexandre Morais da Rosa RECORRENTE: UNIMED GRANDE FLORIAN\u00d3POLIS - COOPERATIVA DE TRABALHO M\u00c9DICO (R\u00c9U) RECORRIDO: SONIA REGINA CHINATO RIBEIRO (AUTOR) EMENTA REPARA\u00c7\u00c3O POR DANOS MATERIAIS. SENTEN\u00c7A DE PROCED\u00caNCIA. INSURG\u00caNCIA EXCLUSIVA DA R\u00c9. N\u00c3O ACOLHIMENTO. ENFERMIDADE COBERTA PELO PLANO DE SA\u00daDE. INCONTROVERSA NECESSIDADE DO PROCEDIMENTO CORROBORADA POR DOCUMENTO M\u00c9DICO. COBERTURA DE DOEN\u00c7A PELA OPERADORA DO PLANO DE SA\u00daDE QUE DEVE INCLUIR OS MEDICAMENTOS E PROCEDIMENTOS NECESS\u00c1RIOS AO TRATAMENTO. ROL DA AG\u00caNCIA NACIONAL DA SA\u00daDE - ANS QUE POSSUI NATUREZA EXEMPLIFICATIVA. JULGADOS DA TERCEIRA TURMA DO STJ (AGINT NO AGINT NOS EDCL NO ARESP 1886495/PE, E AGINT NO RESP 1958572/SP) E"
    },
    {
        "id": 4503,
        "ordem": 3,
        "texto": "Apela\u00e7\u00e3o No 5023954-66.2019.8.24.0038/SC RELATOR: Juiz ALEXANDRE MORAIS DA ROSA APELANTE: AGEMED SAUDE LTDA EM LIQUIDACAO EXTRAJUDICIAL (R\u00c9U) APELADO: PROCTOGIN SERVICOS MEDICOS EIRELI (AUTOR) RELAT\u00d3RIO Trata-se de recurso de apela\u00e7\u00e3o em que figuram como apelante AGEMED SAUDE LTDA. EM LIQUIDACAO EXTRAJUDICIAL e apelada PROCTOGIN SERVICOS MEDICOS EIRELI, interposto contra senten\u00e7a proferida pelo ju\u00edzo de origem nos autos n. 5023954-66.2019.8.24.0038.Em aten\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da celeridade e economia processual [CR, art. 5o, inciso LXXVIII], adoto o relat\u00f3rio da senten\u00e7a como parte integrante deste ac\u00f3rd\u00e3o, por refletir com fidelidade o tr\u00e2mite processual na origem:PROCTOGIN SERVICOS M\u00c9DICOS EIRELI ajuizou a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria em face de AGEMED SA\u00daDE S/A, ambos qualificados, alegando, em s\u00edntese, que: a) durante os anos de 2018 e 2019, prestou servi\u00e7os m\u00e9dicos nas especialidades de ginecologia e obstetr\u00edcia, atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de consultas, exames e cirurgias aos usu\u00e1rios dos planos de sa\u00fade comercializados pela r\u00e9; b) ap\u00f3s a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, o pedido de pagamento \u00e9 realizado por lote"
    },
    {
        "id": 4407,
        "ordem": 4,
        "texto": "RECURSO C\u00cdVEL No 5016476-40.2022.8.24.0090, do Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, rel. Luis Francisco Delpizzo Miranda, Primeira Turma Recursal, j. 13-04-2023), mormente porque, no caso, o descredenciamento com redes de atendimento \u00e0 gestante ocorreu antes de oportunizado prazo para a portabilidade sem car\u00eancia (ev. 1, doc16/20), sendo que a requerente estava em dia com as mensalidades, contudo, n\u00e3o lhe foi disponibilizada nenhuma consulta m\u00e9dica ou exame obst\u00e9trico via conv\u00eanio desde o in\u00edcio de agosto/2022, sendo a sua gravidez de alto risco.Nesse sentido, vale destacar:RECURSO INOMINADO - A\u00c7\u00c3O COMINAT\u00d3RIA C/C DANOS MORAIS - PLANO DE SA\u00daDE - CUSTEIO DE PARTO NATURAL - SUSPENS\u00c3O DE CREDENCIAMENTO DA CL\u00cdNICA ONDE REALIZADO O PR\u00c9-NATAL - ATO UNILATERAL DA OPERADORA - V\u00cdNCULO CONTRATUAL ENTRE A ADMINISTRADORA E OPERADORA R\u00c9S TAMB\u00c9M DESFEITO - PARCIAL PROCED\u00caNCIA NA ORIGEM - INSURG\u00caNCIA DA EMPRESA ADMINISTRADORA - SOLIDARIEDADE COM A OPERADORA DO PLANO DE SA\u00daDE - PRECEDENTES DO STJ E DESTA CORTE DE JUSTI\u00c7A - TJSC"
    },
    {
        "id": 4184,
        "ordem": 5,
        "texto": "A\u00e7\u00e3o de Ressarcimento de Despesas M\u00e9dicas cumulada com Pedido de Dano Moral n. 5015499-12.2022.8.24.0005, em face de Agemed Sa\u00fade Ltda., perante a 4a Vara C\u00edvel da Comarca de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa.A lide restou assim delimitada, consoante relat\u00f3rio da senten\u00e7a da lavra do juiz substituto Luiz Octavio David Cavalli (evento 17):Trata-se de A\u00e7\u00e3o de RESSARCIMENTO DE DESPESAS M\u00c9DICAS CUMULADA COM PEDIDO DE DANO MORAL ajuizada por RAQUEL ATHAYDE VALTER em face da AGEMED SA\u00daDE LTDA EM LIQUIDA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL. Aduziu a parte autora, em s\u00edntese, que, em abril de 2019, ap\u00f3s descobrir que estava gr\u00e1vida, iniciou o acompanhando da gesta\u00e7\u00e3o com profissional credenciado junto \u00e0 parte r\u00e9, a qual, a partir de outubro de 2019, passou a atender apenas de forma particular. Afirmou que, ao tomar conhecimento do descredenciamento, entrou em contato com a empresa demandada, informando que n\u00e3o possu\u00eda interesse em efetuar a troca do m\u00e9dico de sua confian\u00e7a ao final da gesta\u00e7\u00e3o, oportunidade em que foi informada por um funcion\u00e1rio sobre a possibilidade de permanecer sob os cuidados do mesmo profissional e, posteriormente, solicitar o reembolso junto ao plano de sa\u00fade. No entanto, asseverou jamais ter recebido a restitui\u00e7\u00e3o dos valores despendidos. Diante dos fatos narrados, pugnou pela condena\u00e7\u00e3o da parte r\u00e9 \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o dos valores referentes \u00e0s consultas e exames m\u00e9dicos, bem como ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. Requereu, ainda, a concess\u00e3o da"
    },
    {
        "id": 1224,
        "ordem": 6,
        "texto": "Apela\u00e7\u00e3o No 5002186-59.2020.8.24.0035/SC RELATOR: Desembargador JOS\u00c9 AGENOR DE ARAG\u00c3O APELANTE: GRACIELA ZIMMERMANN GESSER (AUTOR) APELADO: CAIXA DE ASSISTENCIA DOS FUNCIONARIOS DO BANCO DO BRASIL (R\u00c9U) RELAT\u00d3RIO Em aten\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da economia e da celeridade processual, adoto o relat\u00f3rio da senten\u00e7a (evento 29), por retratar com fidedignidade a tramita\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o naquela inst\u00e2ncia:\"Graciela Zimmermann Gesser Arnold, devidamente qualificada nos autos epigrafados, ajuizou a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais e compensa\u00e7\u00e3o por danos morais contra Caixa de Assist\u00eancia dos Funcion\u00e1rios do Banco do Brasil (CASSI), em que alega, em s\u00edntese, que, em meados de 2016, recebeu diagn\u00f3stico de neoplasia maligna do est\u00f4mago (CID C-16 - EC III (Tp4a pN0)), o que a fez passar por cirgurgia oncol\u00f3gica e tratamento quimioter\u00e1pico que perdurou por seis meses. Ap\u00f3s esse per\u00edodo, e tendo em vista a gravidade da doen\u00e7a, os m\u00e9dicos recomendaram a realiza\u00e7\u00e3o de exame denominado pet dedicado oncol\u00f3gico, o que lhes daria melhor conhecimento da doen\u00e7a e possibilitaria a detec\u00e7\u00e3o de potenciais met\u00e1stases. Ent\u00e3o, na qualidade de associada da r\u00e9, formulou requerimento para que o exame fosse realizado e coberto com o plano de sa\u00fade, sem custo, mas recebeu resposta negativa, sob o argumento de que, como o procedimento solicitado n\u00e3o est\u00e1 previsto nas diretrizes de utiliza\u00e7\u00e3o do rol de procedimentos da ANS, n\u00e3o havia"
    },
    {
        "id": 1271,
        "ordem": 7,
        "texto": "RECURSO C\u00cdVEL No 5013874-10.2021.8.24.0091/SC RELATOR: Juiz de Direito Alexandre Morais da Rosa RECORRENTE: UNIMED GRANDE FLORIAN\u00d3POLIS - COOPERATIVA DE TRABALHO M\u00c9DICO (R\u00c9U) RECORRIDO: PEDRO HORN DE FREITAS (AUTOR) EMENTA REPARA\u00c7\u00c3O POR DANOS MATERIAIS. SENTEN\u00c7A DE PROCED\u00caNCIA. INSURG\u00caNCIA EXCLUSIVA DA R\u00c9. N\u00c3O ACOLHIMENTO. ENFERMIDADE (COVID-19) COBERTURA PELO PLANO DE SA\u00daDE. INCONTROVERSA NECESSIDADE DO MEDICAMENTO CORROBORADA POR DOCUMENTO M\u00c9DICO. COBERTURA DE DOEN\u00c7A PELA OPERADORA DO PLANO DE SA\u00daDE QUE DEVE INCLUIR OS MEDICAMENTOS NECESS\u00c1RIOS AO TRATAMENTO. O CONTRATO DO PLANO DE SA\u00daDE PODE LIMITAR A COBERTURA DE DOEN\u00c7AS, MAS N\u00c3O DE EXAMES, PROCEDIMENTOS E MEDICAMENTOS NECESS\u00c1RIOS AO TRATAMENTO. O CONTRATO DO PLANO DE SA\u00daDE PODE LIMITAR A COBERTURA DE DOEN\u00c7"
    },
    {
        "id": 4817,
        "ordem": 8,
        "texto": "Apela\u00e7\u00e3o No 0311361-44.2018.8.24.0008/SC RELATOR: Desembargador RICARDO FONTES APELANTE: ELADIR SOARES (AUTOR) APELADO: AGEMED SAUDE LTDA EM LIQUIDACAO EXTRAJUDICIAL (R\u00c9U) RELAT\u00d3RIO Adota-se, por oportuno, o relat\u00f3rio da senten\u00e7a:Eladir Soares prop\u00f4s a presente a\u00e7\u00e3o em face de Agemed Sa\u00fade S.A, objetivando compelir a empresa r\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o dos exames m\u00e9dicos constantes da Guia de Servi\u00e7o Profissional/Servi\u00e7o Auxiliar de Diagn\u00f3stico e Terapia SP/SADT no 4174297, bem como a condena\u00e7\u00e3o da r\u00e9 a t\u00edtulo de danos morais.Para fundamentar a sua pretens\u00e3o, assentou que, em 23 de maio de 2018, seu m\u00e9dico cardiologista solicitou a realiza\u00e7\u00e3o de exame de cintilografia (guia 4174297), contudo a parte r\u00e9 negou, de forma indevida, a realiza\u00e7\u00e3o do exame em quest\u00e3o, sob o fundamento de n\u00e3o haver cobertura contratual, pois o exame em quest\u00e3o guarda rela\u00e7\u00e3o com doen\u00e7a preexistente.Antecipa\u00e7\u00e3o dos efeitos da tutela deferida (ev. 6).Citada, a empresa r\u00e9 apresentou pe\u00e7a contestat\u00f3ria em ev. 18. Preliminarmente, impugnou o pedido autoral de gratuidade da justi\u00e7a. No m\u00e9rito, argumentou que a autora contratou plano, que exclu\u00eda as doen\u00e7as pr\u00e9-existentes durante o per\u00edodo de 24 (vinte e quatro meses) e inexistia no caso concreto qualquer situa\u00e7\u00e3o urgente/emergencial. Sustentou a licitude da negativa de cobertura, sendo que agiu, amparada pela legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria vigente"
    },
    {
        "id": 4646,
        "ordem": 9,
        "texto": "Apela\u00e7\u00e3o No 5007417-03.2021.8.24.0045/SC RELATOR: Desembargador RICARDO FONTES APELANTE: UNIMED GRANDE FLORIAN\u00d3POLIS - COOPERATIVA DE TRABALHO M\u00c9DICO (R\u00c9U) APELADO: VANIA CORDOVA CARDOSO (AUTOR) RELAT\u00d3RIO Adota-se, por oportuno, o relat\u00f3rio exarado na senten\u00e7a:Trata-se de a\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ajuizada por VANIA CORDOVA CARDOSO em desfavor de UNIMED GRANDE FLORIAN\u00d3POLIS - COOPERATIVA DE TRABALHO M\u00c9DICO ao argumento de que foi diagnosticada com neoplasia na mama direita e que, ap\u00f3s significativo agravamento do seu estado cl\u00ednico, teve o fornecimento de medica\u00e7\u00e3o essencial ao tratamento oncol\u00f3gico negado pela r\u00e9. Em raz\u00e3o dos fatos, requereu a antecipa\u00e7\u00e3o da tutela de urg\u00eancia antecipada, visando o custeio, aquisi\u00e7\u00e3o e fornecimento do f\u00e1rmaco Piqray (Alpelisibe) \u00e0 autora, foi deferida (Evento 14).Citada (Evento 20), a parte r\u00e9 apresentou contesta\u00e7\u00e3o (Evento 22) defendendo, em s\u00edntese, a improced\u00eancia dos pedidos ao fundamento de inexistir obrigatoriedade na disponibiliza\u00e7\u00e3o do tratamento sugerido, uma vez que o mesmo n\u00e3o se enquadra no rol previsto pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS). R\u00e9plica no Evento 28.Instadas a se manifestarem sobre eventual produ\u00e7\u00e3o de outras provas (Evento 29), as partes peticionaram nos Eventos 34 e 35.Por fim, vieram-me os autos"
    },
    {
        "id": 1443,
        "ordem": 10,
        "texto": "Agravo de Instrumento interposto por V. F. S., representado por sua genitora Jaqueline Fritz, contra decis\u00e3o que, nos autos da a\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de fazer n. 50220261220218240038, ajuizada em face de Sul Am\u00e9rica Companhia de Seguro Sa\u00fade, dentre outras medidas, deferiu em parte o pedido de tutela de urg\u00eancia nos seguintes moldes (ev6 da origem):Ante o exposto, DEFIRO EM PARTE o pedido de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia formulado, para determinar que o plano de sa\u00fade r\u00e9u autorize ao autor V. F. S., no prazo de 5 dias, a realiza\u00e7\u00e3o dos tratamentos de Fonoterapia, Terapia Ocupacional, Terapia Ocupacional com integra\u00e7\u00e3o sensorial e psicologia - todos pelo m\u00e9todo ABA/Denver, sem limita\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es, conforme indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, sob pena de multa di\u00e1ria de R$ 500,00, at\u00e9 o limite de R$ 50.000,00 em caso de descumprimento.Caso n\u00e3o haja profissional habilitado na rede de credenciados da r\u00e9, determino que seja realizado o reembolso integral dos servi\u00e7os necess\u00e1rios ao autor, mediante relat\u00f3rio mensal de atendimento e nota fiscal.Em suas raz\u00f5es, em suma, pretendeu que o tratamento seja realizado exclusivamente na cl\u00ednica Supearsi Therapies 4 Kids, que j\u00e1 vem acompanhando o recorrente, e que o pagamento seja diretamente efetivado \u00e0 cl\u00ednica indicada, porquanto: (1) n\u00e3o h\u00e1 profissionais especializados dentre os que realizam atendimento via seguro sa\u00fade; (2) o tratamento convencional n\u00e3o atinge os resultados obtidos pelos m\u00e9todos indicados pelo m\u00e9dico; (3) a genitora do recorrente, com rendimento mensal l\u00edquido de de R$1.745,00, n\u00e3o possui recursos para antecipar pagamentos, devendo-se considerar que o reembolso demora em m\u00e9dia 40 dias; (4) tudo que"
    }
]