[
    {
        "id": 1442,
        "ordem": 1,
        "texto": "Agravo de Instrumento interposto por Sul Am\u00e9rica Companhia de Seguro Sa\u00fade contra decis\u00e3o que, nos autos da a\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de fazer n. 5022026-12.2021.8.24.0038, ajuizada por V. F. S., representado por sua genitora Jaqueline Fritz, dentre outras medidas, deferiu em parte o pedido de tutela de urg\u00eancia nos seguintes moldes (ev6 da origem):Ante o exposto, DEFIRO EM PARTE o pedido de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia formulado, para determinar que o plano de sa\u00fade r\u00e9u autorize ao autor V. F. S., no prazo de 5 dias, a realiza\u00e7\u00e3o dos tratamentos de Fonoterapia, Terapia Ocupacional, Terapia Ocupacional com integra\u00e7\u00e3o sensorial e psicologia - todos pelo m\u00e9todo ABA/Denver, sem limita\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es, conforme indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, sob pena de multa di\u00e1ria de R$ 500,00, at\u00e9 o limite de R$ 50.000,00 em caso de descumprimento.Caso n\u00e3o haja profissional habilitado na rede de credenciados da r\u00e9, determino que seja realizado o reembolso integral dos servi\u00e7os necess\u00e1rios ao autor, mediante relat\u00f3rio mensal de atendimento e nota fiscal.Em seu arrazoado, asseverou que cabe revogar a antecipa\u00e7\u00e3o de tutela, porque: (1) n\u00e3o h\u00e1 cobertura contratual para os tratamentos determinados, sem limita\u00e7\u00f5es de sess\u00f5es, os quais n\u00e3o est\u00e3o inclusos no rol da ANS; (2) a negativa de cobertura observou o rol de procedimentos e eventos da ANS bem como os termos do contrato; (3) a seguradora recorrente n\u00e3o pode ser compelida a ampliar um contrato realizado, devendo-se observar o art. 10, \u00a74o, da Lei n. 9.656/1998 e art. 4o, III, da Lei n."
    },
    {
        "id": 4458,
        "ordem": 2,
        "texto": "A\u00e7\u00e3o de Obriga\u00e7\u00e3o de N\u00e3o Fazer COM PEDIDO ALTERNATIVO DE OBRIGA\u00c7\u00c3O DE N\u00c3O FAZER E RESCIS\u00c3O CONTRATUAL COM PEDIDO DE TUTELA ANTECIPADA\" em face da ELSA GONCALVES DE MEDEIROS MARIA. Relatou, em s\u00edntese, que presta servi\u00e7os de plano de sa\u00fade \u00e0 autora. Afirma que na contrata\u00e7\u00e3o - dia 01/12/2019 - a r\u00e9 preencheu declara\u00e7\u00e3o de sa\u00fade acusando ser portadora de sinusite, gastrite, depress\u00e3o leve, al\u00e9m de usar \u00f3culos. Relata que em 05/08/2020 a r\u00e9 solicitou tratamento com Eylia 40 Mg para tratamento Ocular Quimioter\u00e1pico com Antiangiogenico. Ap\u00f3s presta\u00e7\u00e3o de esclarecimentos ao m\u00e9dico assistente concluiu que a doen\u00e7a era preexistente, que a r\u00e9 possuia conhecimento da les\u00e3o e deixou de informar na declara\u00e7\u00e3o exigida na contrata\u00e7\u00e3o. Aduz que encaminhou notifica\u00e7\u00e3o para r\u00e9, requerendo a assinatura do Termo de Formaliza\u00e7\u00e3o de Cobertura Parcial Tempor\u00e1ria, o que n\u00e3o foi atendido. Argumenta que a r\u00e9 agiu de m\u00e1-f\u00e9 o que lhe d\u00e1, segundo a legisla\u00e7\u00e3o, direito de suspender ou at\u00e9 mesmo rescindir o contrato. Com base nisso, requereu a concess\u00e3o de tutela antecipara para \"determinar a obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o fazer com suspens\u00e3o de cobertura do plano de sa\u00fade da R\u00e9 pelo per\u00edodo de 24 meses para as cirurgias, leitos de alta tecnologia e Procedimentos de Alta Complexidade - PAC, relacionados \u00e0 doen\u00e7a e/ou les\u00e3o preexistente n\u00e3o declarada (CID DMRI tipo exsudativa - olho esquerdo), contada da data da sua ades\u00e3o ao plano ou, sub"
    },
    {
        "id": 4872,
        "ordem": 3,
        "texto": "Apela\u00e7\u00e3o No 0305585-56.2018.8.24.0075/SC APELADO: UNIMED DE TUBARAO COOPERATIVA DE TRABALHO MEDICO DA REG RELAT\u00d3RIO Centro de An\u00e1lises Laboratoriais Ltda. apelou da senten\u00e7a que, nos autos da \"tutela de urg\u00eancia para exibi\u00e7\u00e3o de documentos e manuten\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio\" ajuizada contra Unimed de Tubar\u00e3o Cooperativa de Trabalho M\u00e9dico da Regi\u00e3o da Amurel, julgou improcedentes os pedidos formulados, condenando a autora ao pagamento das despesas processuais e honor\u00e1rios advocat\u00edcios, estes fixados em R$ 1.500,00 (evento 28, SENT97).A apelante sustenta que: a) celebrou com a operadora de plano de sa\u00fade r\u00e9 contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os laboratoriais e de an\u00e1lises cl\u00ednicas (n. 046/2012); b) enquanto vigente o pacto, recebeu notifica\u00e7\u00e3o, na qual a r\u00e9 informava o desinteresse na manuten\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo contratual sem explicar o porqu\u00ea; c) tenta desde o ano de 2018 obter com a r\u00e9 c\u00f3pia do contrato na via administrativa, sem sucesso; d) apenas ap\u00f3s o ingresso com a presente a\u00e7\u00e3o o plano de sa\u00fade apresentou os documentos outrora solicitados na esfera extrajudicial; e) ante a resist\u00eancia da parte r\u00e9 na apresenta\u00e7\u00e3o do instrumento, incumbe a ela o pagamento dos \u00f4nus sucumbenciais; f) jamais recebeu c\u00f3pia de eventual autoriza\u00e7\u00e3o por parte da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade (ANS) para fins de descredenciamento, conforme determina o art. 17, \u00a7 4o, da Lei n. 9.656/1998; g) ao contr\u00e1rio do que concluiu o magistrado singular, n\u00e3o h\u00e1 prova de que houve a substitui\u00e7\u00e3o do fornecedor por outro equivalente,"
    },
    {
        "id": 4407,
        "ordem": 4,
        "texto": "RECURSO C\u00cdVEL No 5016476-40.2022.8.24.0090, do Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, rel. Luis Francisco Delpizzo Miranda, Primeira Turma Recursal, j. 13-04-2023), mormente porque, no caso, o descredenciamento com redes de atendimento \u00e0 gestante ocorreu antes de oportunizado prazo para a portabilidade sem car\u00eancia (ev. 1, doc16/20), sendo que a requerente estava em dia com as mensalidades, contudo, n\u00e3o lhe foi disponibilizada nenhuma consulta m\u00e9dica ou exame obst\u00e9trico via conv\u00eanio desde o in\u00edcio de agosto/2022, sendo a sua gravidez de alto risco.Nesse sentido, vale destacar:RECURSO INOMINADO - A\u00c7\u00c3O COMINAT\u00d3RIA C/C DANOS MORAIS - PLANO DE SA\u00daDE - CUSTEIO DE PARTO NATURAL - SUSPENS\u00c3O DE CREDENCIAMENTO DA CL\u00cdNICA ONDE REALIZADO O PR\u00c9-NATAL - ATO UNILATERAL DA OPERADORA - V\u00cdNCULO CONTRATUAL ENTRE A ADMINISTRADORA E OPERADORA R\u00c9S TAMB\u00c9M DESFEITO - PARCIAL PROCED\u00caNCIA NA ORIGEM - INSURG\u00caNCIA DA EMPRESA ADMINISTRADORA - SOLIDARIEDADE COM A OPERADORA DO PLANO DE SA\u00daDE - PRECEDENTES DO STJ E DESTA CORTE DE JUSTI\u00c7A - TJSC"
    },
    {
        "id": 1365,
        "ordem": 5,
        "texto": "Apela\u00e7\u00e3o No 5013400-65.2019.8.24.0008/SC RELATOR: Desembargador RICARDO FONTES APELANTE: DALVA SILVEIRA DE OLIVEIRA (AUTOR) APELADO: AGEMED PLANOS DE SAUDE LTDA, todos qualificados.Alega a parte autora que \u00e9 titular de plano de sa\u00fade (na modalidade coletivo empresarial), desde meados de setembro de 2012, identificado pelo no 98001.8087.013241.00-5.94, vinculado a Cooperuso Sa\u00fade, arcando com os custos mensais de R$ 709,90, por\u00e9m, nunca recebeu uma c\u00f3pia do contrato de condi\u00e7\u00f5es gerais do plano.Nada obstante o regular pagamento, relata que de fevereiro/2019 em diante tem encontrado dificuldades para efetuar agendamentos m\u00e9dicos, em raz\u00e3o dos prestadores alegarem que \"n\u00e3o possuem mais conv\u00eanio com a empresa R\u00e9\".Que em contato com a r\u00e9 por interm\u00e9dio da central de relacionamento da empresa, assim como pelo 0800, n\u00e3o obteve sucesso. Tamb\u00e9m se deslocou at\u00e9 o estabelecimento f\u00edsico da demandada, onde foi informada que em raz\u00e3o de reformas na infraestrutura os atendimentos e agendamentos estariam sendo realizados somente pelo 0800.Alega que pela dificuldade em utilizar o plano de sa\u00fade contratado, busca alternativamente atendimento m\u00e9dico no SUS e consult\u00f3rios particulares, o que tem onerado ainda mais suas finan\u00e7as. Menciona que em 17/09/19 teve que efetuar um pagamento no valor de R$ 180,00, referente \u00e0 consulta m\u00e9dica (cardiologista) e no dia 09/10/2019, outro pagamento no valor de R$ 193,00, referente a exame ergom\u00e9trico computadorizado, ambos na Cardioprime, que fica nas depend\u00eancias do Hospital Santa Catarina, o qual supostamente \u00e9 um dos prestadores conveniados \u00e0"
    },
    {
        "id": 1255,
        "ordem": 6,
        "texto": "A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de Nulidade de Cl\u00e1usula Contratual cumulada com Obriga\u00e7\u00e3o de Fazer e Pedido de Tutela de Urg\u00eancia n. 5015346-45.2020.8.24.0038, em face de Bradesco Sa\u00fade S/A, perante a 4a Vara C\u00edvel da comarca de Joinville.A lide restou assim delimitada, consoante relat\u00f3rio da senten\u00e7a da lavra do magistrado Fernando Seara Hickel (evento 30):Lucas dos Santos Rengel, devidamente representado por seus genitores Juliana Testoni dos Santos Rengel e Fernando Borges Rengel, ajuizou \"A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de Nulidade de Cl\u00e1usula Contratual c/c Obriga\u00e7\u00e3o de Fazer e pedido de tutela de urg\u00eancia\" em face de Bradesco Sa\u00fade S/A, ambos devidamente qualificados.Aduziu, em s\u00edntese, que \u00e9 benefici\u00e1rio de plano de sa\u00fade ofertado pela r\u00e9, mediante o pagamento de parcelas mensais. De acordo com laudo m\u00e9dico, emitido em 24.01.2020, o autor apresenta \"padr\u00e3o comportamental e desenvolvimento sugestivo de autismo\", sendo necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de \"teraias de estiumla\u00e7\u00e3o neurossensorial precoce com fonoaudi\u00f3logo e terapeuta ocupacional, que dever\u00e3o ser mantidas por per\u00edodo prolongado e indeterminado\".O autor come\u00e7ou a realizar sess\u00f5es de terapia ocupacional, bem como de fonoaudiologia. Apesar disso, a partir da 13a consulta a r\u00e9 se nega a continuar adimplindo o tratamento, sob a justificativa de cumprimento das \"diretrizes de utiliza\u00e7\u00e3o do Anexo II da RN428/ANS\".Requereu, assim: a) concess\u00e3o de tutela de urg\u00eancia para determinar \u00e0 r\u00e9 que aprove o tratamento m\u00e9dico, bem como reembolse as respectivas despesas m\u00e9dicas"
    },
    {
        "id": 1370,
        "ordem": 7,
        "texto": "RECURSO C\u00cdVEL No 5014860-61.2021.8.24.0091/SC RELATOR: Juiz de Direito DAVIDSON JAHN MELLO RECORRENTE: UNIMED GRANDE FLORIAN\u00d3POLIS - COOPERATIVA DE TRABALHO M\u00c9DICO (R\u00c9U) RECORRIDO: RENATO BOTTER MAIO (AUTOR) RELAT\u00d3RIO Relat\u00f3rio dispensado, a teor do art. 38 da Lei n. 9.099/95. VOTO Trata-se de recurso inominado interposto por UNIMED GRANDE FLORIAN\u00d3POLIS - COOPERATIVA DE TRABALHO M\u00c9DICO com o prop\u00f3sito de obter a reforma da senten\u00e7a que julgou parcialmente procedentes os pedidos iniciais.Em s\u00edntese, a recorrente sustenta que n\u00e3o pode ser obrigada a arcar com os custos do tratamento m\u00e9dico em quest\u00e3o (radiofrequ\u00eancia - abla\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea de tumor) porque h\u00e1 limita\u00e7\u00e3o contratual e o procedimento n\u00e3o est\u00e1 previsto no rol da ANS (Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade). Ao final, postula o provimento do reclamo.Pois bem.O autor \u00e9 portador de enfermidade denominada b\u00f3cio n\u00e3o-t\u00f3xico multinodular e possu\u00ed a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para a realiza\u00e7\u00e3o de \"radiofrequ\u00eancia - abla\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea de tumor\" (Evento 1; EXMMED6), procedimento que a operadora de planos de sa\u00fade insurgente se nega a custear.Conv\u00e9m destacar que o contrato firmado pelas partes \u00e9, sim, regulamentado pela Lei n. 9.656/98, e est\u00e1, portanto, submetido \u00e0s regras do C\u00f3digo de Defesa do Consumi"
    },
    {
        "id": 4700,
        "ordem": 8,
        "texto": "Apela\u00e7\u00e3o No 0310983-36.2018.8.24.0090/SC RELATOR: Desembargador RICARDO FONTES APELANTE: AGEMED SAUDE LTDA EM LIQUIDACAO EXTRAJUDICIAL (R\u00c9U) APELADO: NOECI COITINHO LOPES (AUTOR) RELAT\u00d3RIO Adota-se, por oportuno, o relat\u00f3rio exarado na senten\u00e7a:Noeci Coitinho Lopes prop\u00f4s a presente \"A\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de fazer com pedido liminar e repara\u00e7\u00e3o por danos morais\" em face de AGEMED, ambos devidamente qualificados nos autos.Em exordial o autor alega que contratou com a r\u00e9 um plano de sa\u00fade, o qual era custeado pela sua filha. Aduz que, em 2018, devido a sua idade avan\u00e7ada e estado de sa\u00fade, ele foi diagnosticado com fibrila\u00e7\u00e3o atrial paradox\u00edstica. Narra que, por causa desse problema, seu m\u00e9dico assistente prescreveu lhe a realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento denominado \"Abla\u00e7\u00e3o de Fibrila\u00e7\u00e3o Atrial\". Assevera que, nesse sentido, solicitou a realiza\u00e7\u00e3o desse tratamento junto a r\u00e9, mas que parte deste (exames e um material necess\u00e1rio para o ato cir\u00fargico) foi injustamente negado pela requerida sob o fundamento de o procedimento n\u00e3o restava prescrito nas resolu\u00e7\u00f5es normativas da ANS. E, assim sendo, tendo em vista a urg\u00eancia do caso e a infundada recusa da r\u00e9, prop\u00f4s a presente a\u00e7\u00e3o pleiteando: i) determina\u00e7\u00e3o para que a requerida realizasse o procedimento almejado seguindo todos os meios indicados pelo m\u00e9dico assistente; ii) tutela provis\u00f3ria cumulada com astreites pelo eventual descumpri"
    },
    {
        "id": 3947,
        "ordem": 9,
        "texto": "A\u00e7\u00e3o de Obriga\u00e7\u00e3o de Fazer c/c pedido de Tutela Antecipada de Urg\u00eancia\" em face de Unimed Crici\u00fama Cooperativa Trabalho M\u00e9dico Regi\u00e3o Carbon\u00edfera, dizendo-se usu\u00e1ria de um de seus planos de sa\u00fade, contratado de forma particular.Disse que em decorr\u00eancia de insistentes dores em sua coluna cervical procurou atendimento m\u00e9dico especializado, o qual lhe prescreveu tratamento a base de antibi\u00f3ticos, encaminhando-lhe para avalia\u00e7\u00e3o e tratamento m\u00e9dico com mastologista, j\u00e1 que as dores difusas na coluna teriam rela\u00e7\u00e3o com o tamanho das mamas da autora. Mesmo diagn\u00f3stico foi atestado por segundo m\u00e9dico ortopedista e, diante da aus\u00eancia de sucesso do tratamento medicamentoso e fisioter\u00e1pico, a parte autora consultou-se com m\u00e9dico cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico, o qual atestou que a mesma \"necessita passar pelo procedimento da mamoplastia redutora, por apresentar problemas relacionados com o tamanho da mama.\" (p. 3 da inicial).Acrescentou que diante das prescri\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, encaminhou ao plano de sa\u00fade requerido a solicita\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o do procedimento indicado, o que foi negado na seara administrativa, sob o fundamento de expressa exclus\u00e3o contratual e porque tal procedimento cir\u00fargico n\u00e3o constava no rol da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade - ANS.Assim, como a r\u00e9 n\u00e3o autorizou a cirurgia, aforou a presente a\u00e7\u00e3o e requereu a antecipa\u00e7\u00e3o de tutela, para que a requerida autorize a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento cir\u00fargico com cobertura integral e nos moldes indicados pelo m\u00e9dico assistente, com a confirma\u00e7\u00e3o da medida, ao final. Fez os demais requerimentos de praxe, valorou a causa e juntou documentos.O pedido de tutela foi indeferido na decis\u00e3o do evento 4.Citada, a requerida ofereceu resposta em forma de contesta\u00e7\u00e3o (evento 11). N\u00e3o apresentou preliminares. No m\u00e9rito, asser"
    },
    {
        "id": 4274,
        "ordem": 10,
        "texto": "Apela\u00e7\u00e3o No 5009780-04.2019.8.24.0054/SC RELATOR: Desembargador CARLOS ROBERTO DA SILVA APELANTE: AGEMED SAUDE LTDA EM LIQUIDACAO EXTRAJUDICIAL (R\u00c9U) REPRESENTANTE LEGAL DO APELADO: FERNANDA TARNOWSKI NASCIMENTO (Pais) APELADO: EMANUELLY ELO\u00c1 NASCIMENTO (Absolutamente Incapaz (Art. 3o CC)) RELAT\u00d3RIO Agemed Saude Ltda. em Liquidacao Extrajudicial interp\u00f4s recurso de apela\u00e7\u00e3o contra senten\u00e7a (evento 84, SENT1 dos autos de origem) que, nos autos da a\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de fazer no 5009780-04.2019.8.24.0054, ajuizada por E. L. N., representada por F. T. N., julgou parcialmente procedentes os pedidos inaugurais. Para melhor elucida\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria debatida nos autos, adota-se o relat\u00f3rio da senten\u00e7a recorrida:MANUELLY ELO\u00c1 NASCIMENTO moveu \"a\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de fazer com pedido de tutela antecipada\" em face da COOPERATIVA DE Usu\u00e1rios de ASSISTENCIA MEDICA e da AGEMED SAUDE LTDA EM LIQUIDACAO EXTRAJUDICIAL sustentando, em apertada s\u00edntese, que necessita da realiza\u00e7\u00e3o de exame gen\u00e9tico (sequenciamento de exoma), de alto custo, para"
    }
]