[
    {
        "id": 1274,
        "ordem": 1,
        "texto": "A\u00e7\u00e3o de Obriga\u00e7\u00e3o de Fazer em face de UNIMED LITORAL COOPERATIVA DE TRABALHO MEDICO LTDA, todos discriminados, alegando, em s\u00edntese, ser benefici\u00e1rio do plano de sa\u00fade da r\u00e9, tendo sido diagnosticado com Transtorno de Espectro Autista N\u00edvel II e apraxia da fala, um transtorno neurol\u00f3gico complexo que causa agressividade, dificuldade na comunica\u00e7\u00e3o e linguagem, hipersensibilidade sonora, isolamento social e importante atraso no desenvolvimento neuropsicomotor. Aduziu que foi lhe indicado a realiza\u00e7\u00e3o de Fonoaudiologia pelos m\u00e9todos Prompt e Padovan, Psicoterapia Cognitiva Comportamental pelos m\u00e9todos ABA e psicopedagogia e Terapia Ocupacional com Integra\u00e7\u00e3o Sensorial, de forma cont\u00ednua e associada, conforme documentos que juntou. Contudo, asseverou que, mesmo tendo autorizado as sess\u00f5es, o plano de sa\u00fade da demandada n\u00e3o vem garantindo o tratamento especializado nos termos da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, j\u00e1 que n\u00e3o possui em sua rede credenciada profissionais aptos (credenciados para a realiza\u00e7\u00e3o das terapias nos m\u00e9todos indicados), bem como n\u00e3o h\u00e1 como disponibilizar a quantidade de sess\u00f5es suficientes para o demandante.Basicamente nestes termos e, aduzindo o direito aplic\u00e1vel \u00e0 esp\u00e9cie, requereu tutela de urg\u00eancia para que a demandada seja: a) compelida a autorizar e custear os procedimentos terap\u00eauticos de que necessita, conforme prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e; b) de forma subsidi\u00e1ria, condenada a reembolsar integralmente os valores despendidos pelo demandante, referentes \u00e0s terapias prescritas. Ao final, postou pela confirma\u00e7\u00e3o da tutela e condena\u00e7\u00e3o da r\u00e9 ao pagamento das custas processuais e honor\u00e1rios advocat\u00edcios.Juntou documentos.No evento 6, foi concedida"
    },
    {
        "id": 3541,
        "ordem": 2,
        "texto": "Agravo de Instrumento No 5046422-02.2023.8.24.0000/SC RELATOR: Desembargador JAIME RAMOS AGRAVANTE: SEIVONEI MACHADO RODRIGUES AGRAVANTE: DEFENSORIA P\u00daBLICA DO ESTADO DE SANTA CATARINA AGRAVADO: ESTADO DE SANTA CATARINA AGRAVADO: MUNIC\u00cdPIO DE JOINVILLE RELAT\u00d3RIO Trata-se de agravo de instrumento, com pedido de antecipa\u00e7\u00e3o de tutela recursal, interposto por Seivonei Machado Rodrigues contra a decis\u00e3o que, nos autos da \"A\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade (cirurgia) com Pedido de Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia\" n. 5030209-98.2023.8.24.0038, proposta contra o Estado de Santa Catarina e o Munic\u00edpio de Joinville, indeferiu o pedido de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia formulado para que os entes P\u00fablicos, em car\u00e1ter emergencial, providenciem a realiza\u00e7\u00e3o de \"cirurgia de descompress\u00e3o e artrodese de coluna, no prazo m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias, sob pena de sequestro de verbas p\u00fablicas\".Sustenta que necessita realizar a cirurgia, em car\u00e1ter emergencial, devido \u00e0 gravidade do seu quadro de sa\u00fade, tendo em vista que a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o imediata do procedimento cir\u00fargico poder\u00e1 implicar \"agravo do quadro neurol\u00f3gico, dor neurop\u00e1tica cr\u00f4nica e d\u00e9ficit neurol\u00f3gico irrevers\u00edvel\".Requer, por isso, seja concedida a antecipa\u00e7\u00e3o dos efeitos da tutela recursal, \"determinando-se \u00e0 parte agravada a realiza\u00e7\u00e3o, em"
    },
    {
        "id": 1313,
        "ordem": 3,
        "texto": "Agravo de Instrumento da decis\u00e3o proferida na 7a Vara C\u00edvel da Comarca de Florian\u00f3polis, nos autos do processo de n. 5008895-32.2021.8.24.0082/SC, sendo parte adversa J. de S. R., representado por G. R.A decis\u00e3o agravada concedeu a tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia para determinar que a parte r\u00e9 autorize e custeie o tratamento de \"musicoterapia\"; proceda com os reembolsos mensais das despesas com o tratamento de fisioterapia pelo m\u00e9todo An\u00e1lise do Comportamento Aplicada - ABA e psicopedagogia; e, se abstenha de limitar o n\u00famero de consultas/sess\u00f5es, de acordo com o cronograma e avalia\u00e7\u00e3o de equipe profissional especializada e orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, no prazo de 5 (cinco) dias, dias a contar da intima\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, sob pena de multa di\u00e1ria no valor de R$ 500,00 (quinhentos reais), limitado ao teto de R$ 15.000,00 (quinze mil reais) em caso de descumprimento. Na fundamenta\u00e7\u00e3o, consignou-se:Na hip\u00f3tese, a parte autora menor foi diagnosticada com transtorno do espectro autista, culminando com a necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de tratamento cont\u00ednuo e acompanhamento com m\u00faltiplos profissionais para o melhor desenvolvimento da crian\u00e7a, de acordo com indica\u00e7\u00e3o de especialista (Evento 1, OUT14).Assim, a parte autora busca o custeio de terapias multidisciplinares adequadas e indicadas para sua condi\u00e7\u00e3o, quais sejam, fisioterapia, fonoaudiologia e psicoterapia, sem qualquer limita\u00e7\u00e3o de consultas e sess\u00f5es.No entanto, n\u00e3o foi autorizado o pedido de custeio de musicoterapia adequada e indicada para o requerente por aus\u00eancia de rede credenciada (Evento 1, CERTNEG16).Desse modo, evidenciada a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica existente entre as partes"
    },
    {
        "id": 3188,
        "ordem": 4,
        "texto": "Agravo de Instrumento contra decis\u00e3o interlocut\u00f3ria proferida pelo ju\u00edzo da 6a Vara C\u00edvel da Comarca da Capital, que indeferiu pedido de tutela antecipada de urg\u00eancia para tratamento de sa\u00fade da ora Agravante, com eletroconvulsoterapia, tratamento este urgente e imprescind\u00edvel para reabilita\u00e7\u00e3o da sua sa\u00fade\" (fl. 03 do Evento 01).Alegou que \"a Agravante se encontra em tratamento psiqui\u00e1trico, com diagn\u00f3stico compat\u00edvel pela CID-10 com Transtorno de Personalidade Emocionalmente Inst\u00e1vel (F60.3), Transtorno Afetivo Bipolar (F31) e Dist\u00farbios da atividade e da aten\u00e7\u00e3o (F90.0). Neste passo, cumpre destacar que a Agravante tamb\u00e9m faz uso de diversos esquemas farmacol\u00f3gicos, entre eles: Quetiapina 300mg/d; Lurasidona 80mg/d; Aripiprazol 30mg/d; \u00c1cido Valpr\u00f3ico 750mg/d; Escitalopram 20mg/d; Clozapina 25mg/d, por\u00e9m tais tratamentos n\u00e3o apresentaram uma melhora significativa no quadro psiqui\u00e1trico da Agravante, possuindo esta um quadro em que corre grande risco de cometer suic\u00eddio. Em virtude do quadro resistente \u00e0s m\u00faltiplas interven\u00e7\u00f5es, com grave morbidade, n\u00e3o restaram alternativas sen\u00e3o a indica\u00e7\u00e3o de ELETROCONVULSOTERAPIA (ETC)\" (fls. 03/04 do Evento 01).Argumentou que \"[c]om rela\u00e7\u00e3o a probabilidade de direito, importante mencionar as informa\u00e7\u00f5es prestadas pelo m\u00e9dico especialista que acompanha a doen\u00e7a, o Dr. Matheus, de que a Agravante apresentou significativa resposta inicial ao tratamento, refor\u00e7ando a recomenda\u00e7\u00e3o pela indica\u00e7\u00e3o da ECT, e evidenciando que cessar as sess\u00f5es neste momento est\u00e1 acarretando no agravamento do seu quadro psiqui\u00e1trico"
    },
    {
        "id": 4530,
        "ordem": 5,
        "texto": "A\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de fazer c/c pedido de tutela de urg\u00eancia c/c com pedido de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais\" ajuizada por Marcieli Mella Ludwig contra Agemed Sa\u00fade LTDA - em liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial.A fim de evitar desnecess\u00e1ria tautologia, adota-se o relat\u00f3rio constante na senten\u00e7a recorrida (Evento 69, SENT1, Eproc1):MARCIELI MELLA LUDWIG ajuizou a presente demanda judicial denominando-a de \"A\u00c7\u00c3O DE OBRIGA\u00c7AO DE FAZER C/C PEDIDO DE TUTELA DE URG\u00caN CIA C/C COM PEDIDO DE INDENIZA\u00c7\u00c3O POR DANOS MORAIS\" em face de AGEMED SA\u00daDE S/A, alegando, em s\u00ednese, ser usu\u00e1ria do plano de sa\u00fade oferecido pela r\u00e9 atrav\u00e9s da carteira sob o n\u00famero 610351007751571, acrescentando que os prazos de car\u00eancias para todos os procedimentos j\u00e1 foram alcan\u00e7ados.Relatou que foi diagnosticada e permanece em tratamento habitual e permanente para o combate da obesidade, enfermidade que apresenta in\u00fameras outras comorbidades caso n\u00e3o ocorra tratamento.Disse necessitar realizar procedimento de gastroplastia, procedimento cir\u00fargico mais conhecido como cirurgia bari\u00e1trica.Aduziu que o procedimento cir\u00fargico foi solicitado por m\u00e9dicos ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de in\u00fameros exames, e que pelo sistema da requerida consta como procedimento liberado. Contudo, afirma que efetivamente junto aos m\u00e9dicos nada foi autorizado.Mencionou que por varias vezes tentou solucionar o problema por meio dos canais de atendimento ao consumido da requerida, mas sem \u00eaxito, o que inclusive motivou a realizar uma reclama\u00e7\u00e3o junto a ANS.Acrescentou que tamb\u00e9m possui procedimentos que realizou e deveria ser reem"
    },
    {
        "id": 4115,
        "ordem": 6,
        "texto": "Apela\u00e7\u00e3o No 5071971-76.2022.8.24.0023/SC RELATOR: Desembargador VOLNEI CELSO TOMAZINI APELANTE: UNIMED DE JOINVILLE COOPERATIVA DE TRABALHO MEDICO (R\u00c9U) ADVOGADO(A): MATEUS BONELI VIEIRA (OAB SC026345) ADVOGADO(A): SAMUEL JOS\u00c9 DOMINGOS (OAB SC026103) ADVOGADO(A): RUY PEDRO SCHNEIDER (OAB SC016663) APELADO: ISRAEL DA SILVA (AUTOR) ADVOGADO(A): CLAUDIA CRISTINA INNOCENTI (OAB SP254068) RELAT\u00d3RIO Israel da Silva ajuizou \"a\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de fazer com pedido de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia\" contra Unimed de Joinville - Cooperativa de Trabalho M\u00e9dico, alegando, nos termos da senten\u00e7a \"ter solicitado a interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria em cl\u00ednica especializada em car\u00e1ter de urg\u00eancia em decorr\u00eancia do acometimento da S\u00edndrome de Depend\u00eancia (CID F 19.2 transtornos mentais e comportamentais devidos ao uso de m\u00faltiplas drogas e ao uso de outras subst\u00e2ncias psicoativas - S\u00edndrome De Depend\u00eancia). Disse ter entrado em contato com a r\u00e9 para que lhe fosse indicada cl\u00ednica credenciada para o tratamento \"obtendo o protocolo n\u00famero 32127320220413605566 em 13/04/2022. Todavia, foram informados de que 'a operadora ora Requerida n\u00e3o disp\u00f5e de cl\u00ednica credenciada para tratamento especializado em depend\u00eancia qu\u00edmica"
    },
    {
        "id": 1443,
        "ordem": 7,
        "texto": "Agravo de Instrumento interposto por V. F. S., representado por sua genitora Jaqueline Fritz, contra decis\u00e3o que, nos autos da a\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o de fazer n. 50220261220218240038, ajuizada em face de Sul Am\u00e9rica Companhia de Seguro Sa\u00fade, dentre outras medidas, deferiu em parte o pedido de tutela de urg\u00eancia nos seguintes moldes (ev6 da origem):Ante o exposto, DEFIRO EM PARTE o pedido de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia formulado, para determinar que o plano de sa\u00fade r\u00e9u autorize ao autor V. F. S., no prazo de 5 dias, a realiza\u00e7\u00e3o dos tratamentos de Fonoterapia, Terapia Ocupacional, Terapia Ocupacional com integra\u00e7\u00e3o sensorial e psicologia - todos pelo m\u00e9todo ABA/Denver, sem limita\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es, conforme indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, sob pena de multa di\u00e1ria de R$ 500,00, at\u00e9 o limite de R$ 50.000,00 em caso de descumprimento.Caso n\u00e3o haja profissional habilitado na rede de credenciados da r\u00e9, determino que seja realizado o reembolso integral dos servi\u00e7os necess\u00e1rios ao autor, mediante relat\u00f3rio mensal de atendimento e nota fiscal.Em suas raz\u00f5es, em suma, pretendeu que o tratamento seja realizado exclusivamente na cl\u00ednica Supearsi Therapies 4 Kids, que j\u00e1 vem acompanhando o recorrente, e que o pagamento seja diretamente efetivado \u00e0 cl\u00ednica indicada, porquanto: (1) n\u00e3o h\u00e1 profissionais especializados dentre os que realizam atendimento via seguro sa\u00fade; (2) o tratamento convencional n\u00e3o atinge os resultados obtidos pelos m\u00e9todos indicados pelo m\u00e9dico; (3) a genitora do recorrente, com rendimento mensal l\u00edquido de de R$1.745,00, n\u00e3o possui recursos para antecipar pagamentos, devendo-se considerar que o reembolso demora em m\u00e9dia 40 dias; (4) tudo que"
    },
    {
        "id": 4817,
        "ordem": 8,
        "texto": "Apela\u00e7\u00e3o No 0311361-44.2018.8.24.0008/SC RELATOR: Desembargador RICARDO FONTES APELANTE: ELADIR SOARES (AUTOR) APELADO: AGEMED SAUDE LTDA EM LIQUIDACAO EXTRAJUDICIAL (R\u00c9U) RELAT\u00d3RIO Adota-se, por oportuno, o relat\u00f3rio da senten\u00e7a:Eladir Soares prop\u00f4s a presente a\u00e7\u00e3o em face de Agemed Sa\u00fade S.A, objetivando compelir a empresa r\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o dos exames m\u00e9dicos constantes da Guia de Servi\u00e7o Profissional/Servi\u00e7o Auxiliar de Diagn\u00f3stico e Terapia SP/SADT no 4174297, bem como a condena\u00e7\u00e3o da r\u00e9 a t\u00edtulo de danos morais.Para fundamentar a sua pretens\u00e3o, assentou que, em 23 de maio de 2018, seu m\u00e9dico cardiologista solicitou a realiza\u00e7\u00e3o de exame de cintilografia (guia 4174297), contudo a parte r\u00e9 negou, de forma indevida, a realiza\u00e7\u00e3o do exame em quest\u00e3o, sob o fundamento de n\u00e3o haver cobertura contratual, pois o exame em quest\u00e3o guarda rela\u00e7\u00e3o com doen\u00e7a preexistente.Antecipa\u00e7\u00e3o dos efeitos da tutela deferida (ev. 6).Citada, a empresa r\u00e9 apresentou pe\u00e7a contestat\u00f3ria em ev. 18. Preliminarmente, impugnou o pedido autoral de gratuidade da justi\u00e7a. No m\u00e9rito, argumentou que a autora contratou plano, que exclu\u00eda as doen\u00e7as pr\u00e9-existentes durante o per\u00edodo de 24 (vinte e quatro meses) e inexistia no caso concreto qualquer situa\u00e7\u00e3o urgente/emergencial. Sustentou a licitude da negativa de cobertura, sendo que agiu, amparada pela legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria vigente"
    },
    {
        "id": 4475,
        "ordem": 9,
        "texto": "A\u00e7\u00e3o de Obriga\u00e7\u00e3o de Fazer c/c Danos Morais e pedido de tutela de urg\u00eancia, perante a 2a Vara C\u00edvel da Comarca de Cambori\u00fa, contra Unimed Litoral Cooperativa de Trabalho M\u00e9dico Ltda. (evento 1, INIC1, da origem).Forte no princ\u00edpio da celeridade e utilizando das ferramentas informatizadas, adota-se o relat\u00f3rio da senten\u00e7a recorrida, por sintetizar o conte\u00fado dos autos (evento 30, SENT1, da origem), in verbis:Alega, em s\u00edntese, que: [a] realizou cirurgia bari\u00e1trica em raz\u00e3o de obesidade m\u00f3rbida, sobrevindo da\u00ed excessos de pele que lhe causam v\u00e1rios problemas de sa\u00fade, bem como danos de ordem psicol\u00f3gica; [b] seu m\u00e9dico lhe indicou diversas cirurgias reparadoras para tratar tais problemas de sa\u00fade advindos da cirurgia bari\u00e1trica; [c] teve negado pelo plano de sa\u00fade as cirurgias por n\u00e3o constarem no rol de Procedimentos e Eventos em Sa\u00fade da ANS; [d] a negativa \u00e9 indevida, pois o rol \u00e9 exemplificativo e se trata de cirurgia complementar \u00e0 bari\u00e1trica para reestabelecimento integral de sua sa\u00fade.Pede liminarmente seja compelida a r\u00e9 a pagar as cirurgias com profissional de sua confian\u00e7a ou, subsidiariamente, indicar profissionais para realizar o procedimento. Ao final, pugna por confirma\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de fazer e condena\u00e7\u00e3o da r\u00e9 em danos morais. Requer os benef\u00edcios da gratuidade.Citada, a parte r\u00e9 oferece resposta em forma de contesta\u00e7\u00e3o. Preliminarmente, impugna a gratuidade. No m\u00e9rito, argumenta que: [a] a cobertura contratual exclui expressamente que o procedimento seja feito por m\u00e9dico de escolha da paciente, mas somente por integrantes da rede pr\u00f3pria, sobretudo porque n\u00e3o h\u00e1 situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia, pois realizou"
    },
    {
        "id": 2747,
        "ordem": 10,
        "texto": "Apela\u00e7\u00e3o No 5001099-70.2021.8.24.0023/SC RELATOR: Desembargador JAIME RAMOS APELANTE: ESTADO DE SANTA CATARINA (R\u00c9U) APELADO: SANTOS JOAO DA SILVA (AUTOR) RELAT\u00d3RIO Na Comarca da Capital, Santos Jo\u00e3o da Silva ajuizou a\u00e7\u00e3o de \"obriga\u00e7\u00e3o de fazer com pedido de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia inaudita altera pars\" contra o Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis e o Estado de Santa Catarina alegando que \u00e9 portador de Neoplasia Maligna do Cerebelo, com necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de procedimento denominado de Deriva\u00e7\u00e3o Ventr\u00edculo-Peritoneal - DPV, assim como de realiza\u00e7\u00e3o de procedimento cir\u00fargico posterior; que o tratamento deve ser fornecido pelos entes P\u00fablicos; que necessita ser internado em Unidade de Terapia Intensiva - UTI.Formulou, assim, pedido liminar para que seja determinado aos demandados \"em car\u00e1ter solid\u00e1rio, imediatamente e inaudita altera pars, promovam, custeiem e garantam a manuten\u00e7\u00e3o e continuidade do tratamento do Autor (atendimento, interna\u00e7\u00e3o e submiss\u00e3o aos procedimentos cir\u00fargicos necess\u00e1rios ao quadro cl\u00ednico emergencial) na rede p\u00fablica de sa\u00fade, com a localiza\u00e7\u00e3o de leito dispon\u00edvel para recebimento do Requerente, sob pena de pagamento de multa de R$ 2.000,00 (dois mil reais) por dia de descumprimento; 66. Sucessivamente, ainda, caso n\u00e3o seja a hip\u00f3tese de disponibiliza\u00e7\u00e3o de leito na sa\u00fade p\u00fablica, requer-se a concess\u00e3o de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia, a fim de determinar que o Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis e o Estado de Santa Catarina, em car\u00e1ter solid\u00e1rio, imediatamente e inaudita altera pars, promovam, custe"
    }
]